亞馬遜繁體中文電子書來了，你願意用美金買書嗎？

亞馬遜（Amazon）繁體中文電子書店今天（5/24）正式上線，電子書以美元定價。雖然亞馬遜預設的台幣匯兌價格並不好，但它電子書的定價卻非常誘人——就算是加上刷卡手續費，都還比在國內通路便宜。亞馬遜這一波進攻，會帶給台灣出版業者、零售通路什麼樣的典範轉移？

◆ 訂閱「企業突圍電子報」，每週五發送，立即掌握最新產業趨勢、經營管理心法>>

「上線了！」

5月24日一早，許多台灣出版人的微信，收到美國亞馬遜總部的通知「亞馬遜繁體中文電子書店」正式上線。

從這一天起，全球消費者可以透過亞馬遜主站購買繁體中文電子書。消費者進入主站Kindle商店下的電子書（ebooks），只要在外國語言，選擇中文（繁體），就會進入Kindle繁體中文電子書店。不需要購買閱讀器，只要下載Kindle app就可以買書。

對台灣消費者最不友善之處，在亞馬遜買電子書視同跨境消費，需要收刷卡手續費1%。電子書以美元定價，亞馬遜預設的台幣匯兌價格為33.264，也遠比今天台銀匯價31.81高出甚多。

然而，儘管有這些劣勢，亞馬遜繁體中文電子書的訂價卻非常誘人。過往，不論是讀墨Readmoo、樂天Kobo或博客來的電子書，實際售價是訂價7折，但在亞馬遜更低。

亞馬遜的定價「好球帶」

以暢銷書作家哈拉瑞《人類大命運》為例，紙本書打折後售價為474元，電子書450元。但在亞馬遜促銷價只賣9.99美元，即使加上刷卡手續費也只要336元。

為什麼會這麼低？多位出版界人士透露，定價本來就是亞馬遜的強項。

根據過往的大數據，亞馬遜訂出最容易成交的價格帶，給各家出版社價格建議區間，只要定價在這個區間內，亞馬遜就願意給出版商比較高的抽成。

據透露，亞馬遜是目前平台抽成最低的，出版社可以拿到六成以上。出版社更願意訂出優惠價，投進亞馬遜的「好球帶」。換言之，只要配合度高，出版社就拿得多。

不過，亞馬遜的好球帶在那？所有出版社都搬出保密協定，拒絕透露。

上亞馬遜賣電子書，是去年下半起許多台灣出版社「不能說」的世紀工程。表面上風平浪靜，實則讓出版界人仰馬翻。

長期耕耘文學書的印刻出版社，之前都拒絕電子書，第一批將有50本書擺上亞馬遜，原因是「亞馬遜是個國際名牌」。《天下雜誌》則有200本書上架。

「我的書在亞馬遜買得到，對作家是很有吸引力的，」還未與亞馬遜簽約的經典文化總編輯葉美瑤直言。

據指出，5年前亞馬遜中國開站，過去4年，每一年亞馬遜高層都會來台，拜訪大型出版社、知名作家。直到去年下半，正式簽約啟動。除了跟出版社合作，亞馬遜也可直接酌收工本費，替作家出電子書。

直接找作家，跳過出版社

葉美瑤解讀，直接找作家，與電子書市場的特性有關。不像去書店的讀者，電子書讀者的目的性很強。到站前，就已經知道自己要買什麼。

電子書銷售有兩大支柱，一是話題性強的當紅作品，譬如，《格雷五十道陰影》、《延禧攻略》、《與惡的距離》等等，讀者需要很快閱讀，就會買電子書。當年《格雷的五十道陰影》讓亞馬遜業績大爆發，就是一例。

另一類，就是指名度高的知名作家作品，在台灣可能是蔣勳、龍應台、張大春、駱以軍，在香港可能是張小嫻、亦舒，在大陸可能是張嘉佳、韓寒等人。

她認為，隨著時間累積，電子書品項會慢慢充足。以亞馬遜中國為例，從一開始7萬冊，5年間已成長到70萬冊。但知名作家與當紅話題書才是銷售主力，所以「固樁大作家」很重要。

當平台夠大，就能直接找作者，「如果不轉型，出版社很有可能被跳過，」葉美瑤認為。台灣過去的出版社，通常與作家簽書的版權約，未來有可能得思考朝作家經紀的方式發展。

「國際上幾乎都是簽作家的經紀約，包含影視改編，簽下他所有著作的版權，但華文世界很少，」國際版權商，旗下有丹·布朗的安德魯納伯格聯合國際經理人許沛玹說，過去，台灣被視為是小市場，不會想到國際的可能性，但著作權的市場已經改變。

啟動出版界的數位轉型工程

亞馬遜來台的另一個影響是，許多出版社開始思考，在公司內部雇用製作電子書的人才。「因為這會是一個長期工程，」天下雜誌出版一部總編輯吳韻儀說。

雖然，台灣早已有Readmoo、Kobo與博客來，甚至在Google上賣書，但由於平台可以幫出版商製作電子書，只收工本費。加上，電子書市佔率不高，目前也只有3%，幾乎所有的出版社都只是將電子檔交給平台，自己不太管。

但亞馬遜要求極高，加上其編碼與其餘平台ePub不完全相同，儘管亞馬遜沒有強制要求，多數出版商順應網路與手機閱讀，都會傾向改成橫排，必須重新製作。

出版社幾乎都自己找了外包廠商製作，但上了後台之後，亞馬遜還會針對書稿做勘誤校對，甚至得回原文原著去查證——這是多數台灣出版界第一次，真的參與電子書的製作。

「每本書都來來回回好幾次，」一家大型出版社業務負責人說，為了上架亞馬遜，各家都花了很多精神，但人力實在有限，所以最後大家都只能上極少的品項。加上，許多高價書不在亞馬遜的價格建議區間裡，所以會慢慢上。

不過，幾乎所有出版人都有共識，電子書將是未來不可迴避的趨勢。美國書市電子書佔比3成，日本佔比25%，台灣僅佔比3%。亞馬遜加入後，將加速趨勢的發展。

「因為他們是國際大資本，很可能會願意補貼來推廣，」葉美瑤說，亞馬遜在中國推出電子書看到飽的月費、年費制，未來會不會運用到繁體中文版上，也值得觀察。

至於最現實的，亞馬遜開賣繁體中文電子書，能讓更多人讀到台灣製作的圖書，讓出版界活得好些嗎？多數出版社認為，極其有限。「不要高估電子書的效果，閱讀風氣才是關鍵，」一位第一次投入電子書製作的總編輯務實地說。（責任編輯：李郁欣）

中共會俾你咁玩？

已經買左5，6本繁體睇左

福音，會認真考慮買kindle

哈利波特有台灣中文版，會即刻買晒全套。
終於唔駛睇火炎杯咩撚野了。

電子書堅係要用e-ink既裝置睇
之前都有課金落讀墨
不過用電話睇都係不了

官方台譯

翻譯的野，真係講技術。
睇過支那版，根本兩回事，譯到鬼五馬六。
支那又要學人翻譯，老老實實，拎台版版權返黎改簡體字咪算撚數。

利申：有晒哈利波特全套中文台版。成日會重睇，不過有時真係唔多方便。尤其第四集，厚過本字典。

應該係港版先口岩，不過港版同台版一樣。

一早用緊rakuten同google book
睇下佢有咩書係另外兩邊都無再算

可惜網站主人過左身，無再update

香港人讀多啲英文書

中文書好多冇營養，一係二手資訊

香港書已經畀支共控制晒

三商中會否玩撚完？

係，幾年前已停

個store 宜家仲係好撚煩

都啱，識英文好重要

不過不少繁體書都不差

殘體書95%可以直去堆填區

部kindle睇開日文幾年終於有得睇下中文

相反，殘體書有好多hidden gem, 繁體書大部份都係台灣content farm

好耐都冇拎過部kindle出黎, 睇黎係時候買下書

係,完全未整合到
SEARCH野唔洗旨意搵到中文書
但冇計

無錯 簡體係翻譯差 但內容廣好多
台灣書先最多垃圾

前幾日先捐完錢

剛剛download 個app

殘體書好多hidden traps，唔識既好易被洗腦，

大家多d宣傳
去三商中打書釘
去Amazon買

蝕租都蝕死支聯辦

paperwhite新版宜家大概咩價位？

想入返一部

中文書有冇咩推介
我唔睇經濟 其他都睇

有冇東野圭吾有的話會買

超多

正 我買呀喂

個store UI 搵繁體書麻麻地

加油！想睇書

ipad上safari買完轉app睇

愈多人買 愈多書睇
一個良好嘅偱環

我都想問

我見official 賣130USD
想平等thanks giving/減價買都okay
同埋係amazon 買佢係free shipping, 直送去屋企, 有咩問題可以同amazon 講返寄返去換新

個store唔識用
點先搵到中文書睇？

？ 關鄰國咩事

直接入上面條link 或者
去平時英文kindle store, 係左邊language選Traditional Chinese會filter剩繁中書，再係左邊filter你想要既category,但幾唔user-friendly

Search中文名佢要全名先search到，打幾個字係search唔到

啱啱search Kindle 繁體中文書店 搵到呢條Link

再貴d kindle oasis 其實有無需要？

岩岩入手kindle

How much ?

正唔正?要帶多部嘢出街好似好煩咁

同埋香港邊度有得拎上手 試玩？

我都想買paper white
想問係點DL書？
係未係部kindle入面可以直接down?
有個app/store既物體填番信用卡果d?

孤陋寡聞
邊度有得試用kindle？

見amazon有繁體忍唔住早兩日o係友x買左部paperwhite4 要899
其實如果等amazon特價最平會幾錢? 想知買貴左幾多

買咗850到 等唔切Amazon 係yoho買

正呀 搭車睇書方便好多

想買

我都想知 最平應該係black Friday 但要等多成半年 忍唔住買咗

Paperwhite 4？
如果係咁都幾抵

舊個部壞咗就換

係
原價889 用轉數快比錢回贈3% 扣埋之前積分16蚊 埋單846
同Amazon us買比 應該貴幾十蚊 不過可以快啲入手 唔洗煩集運

其實友X 個價都ok, 落單連收貨兩日攪掂
除非美森日森做到半價，否則連運費唔差太遠
仲要等個幾兩個星期先收貨

Amazon Kindle Paperwhite 電子書閱讀器 8GB WiFi 2018防水版 KPW4 美版 廣告版

Amazon Kindle Paperwhite 電子書閱讀器 WiFi 美版 廣告版 黑色

師兄應該講第一款
但想請教一下799個款有咩分別？

早兩日買左 $778 水

想問各位 書友仔

近來想發下奮做人 睇下英文書 有無咩好既 App/裝置 可以快速係我睇書個時見到個字路識 點一點佢就會check到？

買咗部kindle oasis 2來睇書

Kindle 有 但要係實機版

有無影片介紹 想有興趣地令英文進步

比巴打吸引左去買左部

咁平 咁black firday咪5 6百?

都無咩新書，全部舊啲既

短短幾日，已經買了5本

799個款係Paperwhite 3(2015出)黎 第一款Paperwhite 4(2018出)
佢個標題同介紹好垃圾 我都差啲比佢fake咗
Paperwhite 4薄啲輕啲同防水

貴個款 2018出 係第4代 有防水 全平面 藍牙
平個款 2015年出 第3代黎

不過，台灣書，是正體字，契丹滿洲詞語。

都係睇到一舊舊

唔清楚 但上次日本Amazon特價都差唔多，水貨無保，出門不理

以前來香港買嘅書，真的是香港譯，不會睇到一舊舊，暢順好多。

仲可以學下英文
係kindle store好多經典英文小說唔洗錢
有埋word wise

我個部封塵兩年，終於可以拿出來用啦

唔該 買返部先有無好介紹邊再平

同起google play 有乜分別

正常人，都不會睇「殘體書」

係個芒嘅分別

咁明了

正呀

三中商收皮啦

Google book store 我都經常幫襯

咩型號都有？ 唔係好識野 唔好意思咁煩

Sparktake入面張殘體二手書，幾平都無人要

我都搵咗呢條link好耐
多謝晒

好正FPS比左錢佢仲未confirm
好想快啲送到嚟

我又買先

Yoho 咩型號 同邊到買？ 想用wordwise

想問下大家
我用iphone kindle app大部份都係簡體字書
你哋係咪都係咁？
如果係咁，我用google book算

search kindle 899得一個
我見前面都有人貼過條link
係paperwhite4

美版 廣告版咩意思 見佢寫

字典內置？洗唔洗上網先用到 唔好意思 驚買左會7

Lm

kindle app內置都有

溫提
有香港書架唔一定台灣書

追下呢個Po可能幫到你
我都係啱啱接觸追緊po
廣告版會有廣告但唔會係你睇緊書嘅時候阻住你睇同埋好似可以熄

買左lu 唔該巴打

唔係掛

好似係心臟病 去得好突然

留個名先

新書快唔快有？想睇日本翻譯小說多
睇埋你地睇有圖片既書係咪都照用kindle apps買放落ipad睇？

有冇金庸

有呀..自己上去SEARCH完先問啦...

都係冇哈利波特
用開readmoo
其實都ok，最仆街係成日斷本
好似武道狂之詩出到卷十二就唔出
冰與火之歌又係咁
出到卷三就冇聲氣，好撚黑人憎

冰與火依家最齊係GOOGLE BOOKS同台灣本土果D

AMAZON唔知做咩唔齊

Google book要用電話睇
Mooink同kindle都用唔到

國際版無廣告
美版有分無廣告同有廣告版，無廣告版平d，廣告只會係關機畫面出

可惜得書係繁體，系統得簡體，快d轉埋做繁體啦

中共吹得amazon咩漲？

大門口就是令孤沖

洪蘭

係...所以買左本就冇
不過中文書好似都唔可以用電腦APPS睇
焗你買KINDLE實體

Kindle撚表示等咗好耐

美國 Amazon買kindle 點買中文書？
轉store 國家？

同問 之前一買果陣係大陸amazon，搞左勁耐先轉返us.
唔想轉黎轉去

冇所謂阿我本身有kindle
電子書睇落係舒服d
又唔怕睇睇下去左上網
不過最大問題係書小

寄唔到香港

中文chart頂嗰啲

Sorry呢件先係國際版，100 USD

用US amazon account 已經okay, 用上面條link直接入去買

即係呢條link

呢個先係paperwhite 國際版喎

你岩 佢太多型號搞錯左

新手想買返部
買書嘅話係咪要開個amazon ac先買到？

想問下yoho買有冇伏?
想買 paperwhite 最新嗰款係4定係10?

唔該晒。

本身有unlimited，睇一睇中文版unlimited嘅書......

都係再等下先啦

中共有tx隻爛鬼閱文

我都係啱啱買未答到你住
paperwhite4係kindle第10代

THXTHX

係

呼籲身邊朋友唔好喺三中商買書

上撚到去係冇中文書的

Sir, this way

有直排先算

好讀仲有舊版的金庸，睇完舊版笑傲江湖，再睇新版，會發現改得幾多。

我上年Black Friday買，計埋運費700多啲